
Melhorando a descrição dos modelos
==================================

Para melhorar a descrição dos modelos na listagem do admin, vamos adicionar
aos modelos métodos especiais :py:func:`__unicode__`, também vamos aproveitar
a refatoração para definir constantes para os tipos de grupos de materiais.

Edite o arquivo :file:`materiais/models.py`, conforme segue::

    #coding: utf-8
    from django.db import models

    GRUPO_ALIMENTOS, GRUPO_ALCOOLICOS, GRUPO_NAO_ALCOOLICOS, GRUPO_OUTROS = 1, 2, 3, 4

    TIPO_GRUPO_CHOICES = (
        (GRUPO_ALIMENTOS, u'Alimentos'),
        (GRUPO_ALCOOLICOS, u'Alcoólicos'),
        (GRUPO_NAO_ALCOOLICOS, u'Não alcoólicos'),
        (GRUPO_OUTROS, u'Outros'),
    )
    TIPO_GRUPO_CHOICES_DICT = dict(TIPO_GRUPO_CHOICES)

    class GrupoDeMaterial(models.Model):
        nome = models.CharField(max_length=50)
        tipo = models.IntegerField(choices=TIPO_GRUPO_CHOICES, default=GRUPO_OUTROS)

        def __unicode__(self):
            return u"{} - {}".format(self.nome, TIPO_GRUPO_CHOICES_DICT[self.tipo])

    class Material(models.Model):
        codigo = models.CharField(u'código', max_length=20)
        descricao = models.CharField(u'descrição', max_length=100)
        unidade = models.CharField(u'unidade', max_length=2)
        grupo = models.ForeignKey(GrupoDeMaterial)

        def __unicode__(self):
            return u"{} - {}".format(self.codigo, self.descricao)
